【近朱者赤，近朗者膠】發脾氣！怨隊友！為何巴爾脾氣變到這樣？

巴爾的行為，引起了極大爭議

加雷斯-巴爾近日被推上了風口浪尖，發脾氣，怨隊友，威爾斯人到底怎麼了？事情接下來又會怎樣發展呢？天空體育為您評論...

上週末聯賽對陣利雲特時，巴爾的12碼罰得精彩，用變化的步頻打亂了對方門將的節奏，大聖看著費南迪斯倒向了一邊，然後輕鬆將皮球推入了另一邊。這粒點射幫助皇馬2比1作客拿下3分，但威爾斯人似乎並無興致慶祝。他低頭跑向中圈，並把上前祝賀的華斯基斯的手一巴掌打開。賽後蘇拿利息事寧人，表示巴爾在更衣室裡「欣喜若狂」，不過這種話能有幾人相信。

阿斯報編輯艾費度-雷拉諾在自己的專欄里寫道，巴爾展現了一種「不尊重的態度」，馬卡報記者莫拉達拉也發出了批評之聲，「對我來說，那意味著結束的開始，巴爾的無禮和傲慢配不上皇馬波衫。」

那麼事情如何發展到如此地步呢？C.朗拿度加盟祖記後巴爾本該擁有更大的舞台去閃耀。然而，他在皇馬的第6個賽季如今卻陷入了危機。

本來期待在今季佔據皇馬主力位置的巴爾並未如願以償。對陣利雲特的入球是威爾斯人本季各項賽事的第13個入球，其中還包括世冠盃上對陣鹿島鹿角的帽子戲法，然而當時他依然是後備上陣，蘇拿利的正選11人似乎沒有巴爾的固定位置。

此前在卡爾迪魯恩球場3比1擊敗馬體會的比賽中的慶祝被官方認為有「挑釁嫌疑」，被停賽疑雲籠罩的巴爾心情本就不好，而周天的他更是似乎一直壓著火氣。

巴爾感到自己遭遇了不公正地對待，皇馬球迷噓他，馬德里媒體也是冷嘲熱諷，但是威爾斯人表現下降卻也是不爭事實。他有入球，但在機會創造和帶球過人方面卻達到了西甲新低，傷病也始終如影隨形。

這就是為何蘇拿利更喜歡用華斯基斯和新秀雲尼斯奧斯來打邊路。他們的能量是現在的巴爾無法穩定提供的，而兩人更是沒有巴爾與全隊融合的問題。

事實上，巴爾的問題不止是場上表現，還來自於自己很強的個性。本月初戰勝馬體會之後，左邊後衛馬些路面對採訪時提到了巴爾目前還不能用西班牙語順暢交流，高圖爾斯則質疑了威爾斯人不參加團體晚餐的行為。加上他在週日的身體語言，不難看出巴爾確實對這些言論感到非常不爽。

接下來會怎麼樣呢？29歲的年紀，陣中走了C.朗拿度，本該是大聖72般變化翻雲覆雨之時，然而他卻被淹沒在了球迷，隊友和媒體的批評之中，那種挫折感可謂是前所未有的。距離歐聯決賽面對紅軍時的萬人景仰才過去9個月，那一切似乎已經飄到了九霄雲外。

當然，巴爾都不怕沒有下家，但回歸英超的可能性也許沒有以往那麼大。處於6年合約之中，巴爾的解約金和薪水絕對不會是小數，再加上他到今夏也將度過而立之年。

當然，在那之前，威爾斯人的當務之急是贏回皇馬的主力位置，並重建自己在班拿貝曾經的地位。蘇拿利在週日表示，「當我們10人應戰時，巴爾可以一個頂倆。」然而他的表現已經被淹沒在了負面情緒之中。

本週即將上演兩場國家打比，巴爾擁有改變風向的完美機會。但如果他依然只能枯坐後備，那大聖在班拿貝恐怕是時日無多了。